【氣象】（2020年11月中旬末）受一股較為潮濕的偏東氣流影響，本週中後期華南沿岸天氣溫暖，早晚有微雨及薄霧

氣象討論：2020年11月中旬末
此帖文討論期：2020年11月17日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

熱到30度香港又變澳洲

如果成真嘅話呢浸寒潮應該都幾勁
850 hpa高度溫度分佈圖一樣反映出冷空氣幾強嘅趨勢，
藍色線係一般冬天零度分界推到嘅最南位，
紫色線就係16年寒潮零度分界線最南位

山竹十號波呢個POST 啲回覆號打風咁亂，係咪連登彩蛋來架

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#31

有冇啲圖有一撻粉紅色咁凍？

而家預測兩星期後嘅寒潮強度嘅準確度其實高唔高？

正快啲凍
btw336未敢盡信

自膠

今個weekend係咪會變春天

極低，之前10月都報過，不過好彩無兌現

唔通會跌穿埋20度

綠色好似十五都未必有

終於出現19-24

好撚癲

好似又有咁既事

好感動
真正秋天

低過10度你係咪搵定寶福山呀

等左好耐

今晚咩流星都睇唔到

今日超熱
我屌

係呀，祝你早日凍撚死

天文台捨得較凍啲未
熱到抽筋

18znov17

今日熱到痴晒線

好似幾真

岩阿，下旬正常平均應該係19-23度先合理

係囉 成30度今日
Cls

留名

個19度又唔見咗

早左涼，但一直keep住冇再落去

日本好似都二十幾度呢幾日

係wo
仲要升到26度
我屌你老母

日本30度都唔出汗
香港25度濕撚曬啦屌

真而家仲係keep住正常十月氣溫

好撚熱啊屌你老母
十一月都要開大風扇

夜晚涼既，係有啲潮濕啫

今晚頂唔順開左冷氣,順便吹乾D衫

落左雨

雷達圖冇顯示到

屌點解十一月尾都仲可以咁濕？

好熱

係焗個下仆街

真係痴線 成97%濕度 濕到我碌鳩都滴水呀

颱壇係咪玩完

今朝涼返啲

濕得滯冇日照

琴晚熱到開左風扇訓

cls 低溫高過高溫average

global warming is real

好撚熱呀屌

個感覺完全係春天黎
又濕又少少焗

部分時間有陽光
成個下午基本上係大致天晴

聽日24-30

十一月中暖到十月頭咁

岩呀，呢兩日真係好似初秋

好撚正

濕度影響體感溫度
變左似初春初夏feel

點解咁
解釋下啦

老母點會有jerjer?

好撚熱...

做乜咁都有負皮

好似有機

熱到仆晒街
今日30度呀屌

有病睇醫生

又熱又濕

你呢句「十一月中暖到十月頭咁」如果由我講，起碼28-35個負皮，你而家得5個仲想點，你睇吓我下一句回應返你復述番事實，涼都似初秋，負皮接近40

如果今日係「小雪」，或者遲兩日出現咁高溫，又要見多次『是有記錄以來最暖(寫熱都得)的「小雪」』

玩膠嘅唔使quote我啦

肯定係你自己對溫度嘅理解有問題
明明就凍到連雪櫃都唔使插插蘇你竟然話似初秋
可能你發緊高燒中咗武肺快啲自我隔離14日唔好用手提電話多幅射對病情唔好啊

又熱番

條友仔日日係到扮假膠，咪理佢啦

要咁凍做乜柒😂

頭先跑個步
係夏天既流汗量

而家裝冷氣係咪抵d?

yes

唔開冷氣訓覺出汗
又變返夏天

咁先係架嘛

屌阿，12月頭真係要跌穿20度？

唔要求咁多，12月頭開個16-19已經心滿意足

你都好撚大想頭喎，你估首爾咩12月有1-2日低過20度已經好好

真
正常12月應該日日都25-30度先得
啱唔撚啱？

block啦
呢個post變討論漸凍人…真係好咩…

祝你早日凍撚死，要你老豆老母白頭人送黑頭人

MET WARN 2020年冬季天氣預測

海參崴冰暴

仆街咁撚凍

漸女出現了

以為玩緊CS1.6個cs_office場景